\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Kobold}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Humanoide (Kobold), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {5 (2W6-2)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 7,
        dex = 15,
        con = 9,
        int = 8,
        wis = 7,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Kobold bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Kobold ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Dolch}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Dolch,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schleuder}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Wuchtschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
